【彭博】英國央行行長：預計封鎖解除後，全英國將出現消費熱潮

【彭博】-- 英國央行行長安德魯·貝利在接受《Observer》採訪時說，第三次防疫封鎖被解除後，英國可能迎來消費熱潮。

貝利告訴《Observer》，在長期受到限制之後，一旦經濟重新開放，消費者可能會行動起來。

他補充說，儘管疫情令零售業從線下轉向線上，並且可能會改變工作模式，但這種影響「不會像1980年代和1990年代製造業轉向服務業那樣巨大」。

貝利還告訴該報，目前的封鎖推遲了應對氣候變化的進展，央行會努力解決這一問題。